---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۶
---
# حکایت شمارهٔ ۶

<div class="n" id="bn1"><p>سحبان وائل را در فصاحت بی نظیر نهاده‌اند به حکم آن که بر سر جمع سالی سخن گفتی لفظی مکرّر نکردی، وگر همان اتفاق افتادی به عبارتی دیگر بگفتی. وز جمله آداب ندماء ملوک یکی این است.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سخن گر چه دلبند و شیرین بود</p></div>
<div class="m2"><p>سزاوار تصدیق و تحسین بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو یک بار گفتی مگو باز پس</p></div>
<div class="m2"><p>که حلوا چو یک بار خوردند بس</p></div></div>